【噏緊乜】阿叻何君堯直播講普通話 強國網民嫌棄：用粵語吧

何君堯和陳百祥（阿叻），雖然一個是建制派立法會議員，一個是撐警藝員，但二人在政治立場上幾乎一脈相承、惺惺相惜。近日何君堯成立「23 同盟」，發起聯署要求盡快就《基本法》23條立法，今日他和陳百祥便聯手做直播，力sell就《基本法》23條立法。

直播中，由於二人是志同道合關係，因此未有如早前何君堯對朱凱廸，以及阿叻對阿澤（杜汶澤）的火爆場面，反而多了一份弔詭的和諧氣氛。內容上，二人形容香港現時面對港獨、黑暴的病毒威脅，必須配戴「23條口罩」保障國家安全。何君堯更指香港在2003年錯過了訂立23條的機會，去年突然出現黑衣人暴亂，目前是「千載難逢」的立法時機。

不過最搞笑是，何君堯和阿叻今次做直播，除了給土生土長的香港人看外，微博亦有貼出直播片段供強國網民觀看。為了遷就他們，本身普通話得半桶水的二人，竟然一開始便豁出去用普通話對話，但他們捱不了多久，普通話實在講得太爛，幾乎冇個音準，阿叻率先投降要講番廣東話，他直言自己的「普通話很普通」，聲稱「關乎香港嘢我用廣東話」、「用香港人身份問問題」，故改用廣東話直播，並揚言「北方的朋友不用擔心」，因為之後會有字幕云云。

其實不只阿叻自嘲普通話唔叻，就連看直播的強國網民，縱使表態支持二人的政見，但亦紛紛留言說「不如講廣東話，因為你哋兩個好辛苦表達。」、「雖然內容好正經，不過都係想笑！」、「用粵語講吧，我哋內地聽得明㗎！」、「講香港話好聽點！」、「粵語好點，加點字幕行了！」辛苦晒！

曹仁超嘅普通話似唔鹹唔淡嘅廣東話
801,790 views

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

求片恥笑

香港人身份問題
叻哥搞港獨啵

東施效顰

唔怪得721 又唔知又唔理，原來同何已完咁fd

睇一次笑一次

大陸小粉紅充分顯示了
雞蛋裏挑骨頭
骨頭裏挑雞蛋
偷呃拐騙搶屈血色腥
支那人劣根性之一

關乎香港嘢用廣東話算唔算違反一國原則

普通話都講唔好，藍？邊忽藍，條底褲藍？

幾廿歲人祖國語言都講唔好 肯定係偽藍

講得咁差，一定係偽藍

何君堯仲要chok北佬腔

愛国嘅連国家母語都唔識講，係咪故意？係咪想搞港獨

班粉紅 背後笑緊佢地

偽藍可恥

連垃圾都嫌棄你兩個呀

chok 完d 發音都唔岩

偽愛党份子

Matt啲friend

即係話俾你知你奶共奶到極你都唔會係自己人
因為普通話唔好唔夠根正苗紅